衞生署 臨床心理學家招聘2020

衞生署
臨床心理學家

薪酬：
總薪級表第27點(每月港幣55,995元)至總薪級表第44點(每月港幣110,170 元)。

入職條件：
申請人必須–
(a) 持有香港任何一所大學頒授的臨床心理學碩士學位，或具備同等學歷； 以及
(b) 符合語文能力要求，即在綜合招聘考試的兩張語文試卷(中文運用及英文運用)中取得「一級」或以上成績，或具備同等成績；並能操流利粵語及英語。

(備註：申請人可能會獲邀參加筆試。)

註：
(1) 預期在2020年符合有關入職條件的人士，亦可提出申請。
(2) 申請人須遞交有關文件的副本以證明其(a) 臨床心理學的學歷；(b) 語文能力；及(c) 相關工作經驗(如有)。

職責：
臨床心理學家的主要職責包括─
(a) 負責心理評估的工作，給予心理治療，並負責協調復康服務；
(b) 在健康服務的範疇內協助策劃及協調臨床心理服務，包括研製評估方法；
(c) 參與策劃及研製健康教材／教育活動，及推行健康促進活動；
(d) 參與健康及心理學研究；
(e) 為初級員工及其他職系人員提供心理學相關的訓練；以及
(f) 執行相關的行政工作。

(備註：可能須不定時工作。臨床心理學家會被派往不同服務單位負責以上工作。然而部份服務單位(如家庭健康服務和健康促進處)的主要職責則以策劃及研製健康教材／教育活動，推行健康促進活動，和參與培訓及研究為主。)

截止申請日期：
17/09/2020